達文西機械臂事故 美十年收兩萬投訴

【大公報訊】據美國NBC報道：美國直覺外科手術公司研發的「達文西機械臂」能提高手術精準度，已在全球許多醫院使用。不過，美國全國廣播公司（NBC）20日報道稱，美國食品和藥物管理局（FDA）在過去十年中，共收到來自病患及醫生的超過20000份針對達文西手術機械臂的投訴。

在投訴中，超過2000名病人受傷，274人死亡，並有17000宗手術出現機器故障，如機械臂失靈或隔熱層裂開掉入病患體內等。其中，艾奧瓦州女子費瑟斯通2015年在醫生推薦下使用達文西機械臂進行子宮切除手術，但術後出現輸尿管灼傷、腎積水及結腸受損等，醫生證實是機械臂造成。

NBC還發現，在FDA接到的投訴中，有不少將多個案例寫在同一份報告中，甚至有一份報告包含200個受傷案例。因此，實際受傷人數可能達到4000人。

另外，據FDA數據，機器在過去十年中被召回175次，2014年最多為49次，2010和2011年均降為1次，而2018年有8次。

達文西機械臂自2000年上市以來廣泛普及。NBC報道稱，美國在2013至2017年間利用達文西機械臂進行的手術數量增加了52%，在2017年達到70萬宗機械臂手術，因此出現問題的比例不算高。

另外，香港醫管局下轄的5間公立醫院也設有「達文西機械臂」手術系統，每年約進行1000宗手術，但目前未有此類事故報告發生。

達聞西

QMH都有一部

機械會損耗，check 清楚係監管者責任

同人手比較呢

其實da vinci 本身間廠training 俾唔足前線醫生

利申:做緊相關行業嘅開發

妓者

2014年最多為49次，2010和2011年均降為1次

係2010同2011 都僅為一次，至2014 激增至高峰49次，其後回落

其實無人講過全美十年來透過達文西總共做過幾多單手術

分分鐘過億宗失得兩萬宗，香港醫療事故仲多

睇頭三個字已經可以上一頁

個專利就完 開始唱衰佢